不滿公民引渡美 朝與大馬斷交

不滿公民引渡美 朝與大馬斷交

北韓外交部昨天宣佈與馬來西亞全面斷絕外交關係，不滿大馬「屈服於壓力」將涉洗錢的北韓男子引渡到美國，北韓駐吉隆坡大使館亦將關閉。

被遣送的北韓男子文哲明（Mun Chol Myong，音譯），與家人在馬來西亞旅居十年。美國聯邦調查局稱他是犯罪集團首腦，組織涉向北韓供應禁運品，並透過設在新加坡公司洗錢，前年要求引渡赴美受審。至今年3月3日，文哲明在大馬最高法院敗訴，日前被引渡到美國，面臨四項洗錢罪和兩項串謀洗錢罪。

■北韓駐吉隆坡大使館將關閉。

指大馬犯「不可饒恕罪行」

北韓政府經官媒就文哲明案發聲明，指控大馬「犯下不可饒恕的罪行……強行將無辜的北韓公民遣送美國」，被遣送的北韓人「在新加坡合法從事對外貿易」，堅稱大馬指控他「涉洗錢是不實的」。北韓抨擊大馬「屈服於美國壓力」，針對和敵視北韓，故決定斷交。

北韓駐吉隆坡大使館代辦金有成（Kim Yu Song，音譯）昨向大馬傳媒確認，接到平壤指令要盡快關掉使館，大馬昨下令北韓外交官48小時內離境。分析指北韓視引渡要求是美國施壓一部份，加上恐怕在東南亞其他國家遇上類似麻煩，所以強硬回應。

中央社